荃灣先係香港既中心

不服來辯

咁青衣呢

Aggee

美食沙漠
住左8年

海之戀根本要賣得貴過啟德

美食沙漠
住左廿幾年

不能認同更多

荃灣真心乜車都有

仲要快
去沙田都唔洗15分鐘

柴灣去荃灣坐地鐵要成個鐘

118轉地鐡快好多啦

呢兩三年好左啲架啦

地鐵線路黎講 最方便係住太子

青衣南無啖好食

咁又點 以後獨立做首都？

地理上係

點都要15分鐘下話 除非你話揸車

葵青區先係

可唔可以計埋經緯度

荃灣撚霸氣留名

服

有咩意義？沙田好多經濟活動？

地勢易守難攻 有青衣做炮灰先

啱,對屯門同將軍澳人黎講

從今以後：
迫車迫船去中環返工-->迫車迫船去荃灣返工

三上嚟荃灣都知咩事啦

交通嚟講係
但多嘢行嘅地方好散
例如荃灣廣場個邊行去千色有排行
中間舊樓街市冇乜嘢睇

以天橋城發展嚟講荃灣完全係先驅

有天橋都散

係都石籬石蔭先啦

咁撚遠

青衣有邊度美食沙漠過長亨

係

有舊區既地方先係寶
無舊區咪全部變晒連鎖同超市
舊區地舖係一個地區多野食既條件之一。

以前舊登有個post話調查邊區最多巴打住
冇記錯好似係荃灣

長康真係全部劣食黎

荃灣去任何地方，正常一個鐘內都搞掂

沙田無舊區陰公

新界港島東黎講都幾遠 係方便屯門

荃灣係香港中心
荃灣中心係香港中心既中心

呢個真, 番工成日出SITE
東涌半個鐘
柴灣45分鐘
將軍澳45分鐘
上水45分鐘
屯門半個鐘

港島去邊都遠架啦

荃灣仲要勁多野行勁多野食
利申 住青衣好鐘意去荃灣

今日搭去馬鞍山用左一粒鐘

可唔可以參考下搭咩車可以15分鐘

街市街小巴

乜唔係屯門咩
有冇source?

49X
綠楊新邨去新城市，應該差唔多掛？

約25分鐘
利申:日日搭

小巴啊 荃灣街市街去沙田個間

Sorry

如果直接上象鼻山路果堆應該最快可以15分鐘

481小巴中間條線

咪又係新界牛屎地方

美孚

yes
所以有個地方叫荃灣中心

其實有數可以計邊度係中心 計完應該大約係旺角
認真咗

正確黎講至少要計埋人口密度, 土地用途etc.

唔太清楚 都係識少少扮代表係個讀geography個frd度聽翻嚟

計埋好似係葵涌運動場

實際上旺角個頭先係市區活躍嘅中心點
地圖上中心有撚用?
Sor 我認真左

算數啦 地理上就唔值得講
個個咪又係會以 我中環ifc返工嚟打飛機

何文田先係
旺角油麻地紅磡土瓜灣尖沙咀銅鑼灣全部勁快到

你係唔係搭地鐵九龍塘轉車？

我記得係天水圍

荃灣中心唔係荃灣中心先好笑

元朗

咁馬鞍山算什麼

真係佢黎？

荃灣撚留名

行西隧去中環唔洗廿分鐘

你智障？搭綠van唔洗半個鐘

有美食都叫沙漠?

香港係任何地方去任何地方正常都係一個鐘架啦
On9仔

柴灣去荃灣都就一個鐘
未計屯元天

唔好燈荃灣啦
成街支那狗了

遲下個三個新樓盤起好仲多人

話唔係果d一定淨係識搭地鐵

揸車就可能係

屯元天去柴灣將軍澳坐巴士要個幾鐘
遇著塞車就兩個鐘

大角咀
鄰近奧運旺角太子地鐵站
去屯門柴灣上水將軍澳機場赤柱都係1個鐘

屯門返將軍澳仲耐過飛轉台灣

咁係馬鞍山遠啫

巴打一定係一出世就搭私家車無掂過交通工具

大陸地區唔計落香港

呢樣真
我都係想食個正常嘅茶餐姐

大圍

荃灣線 搭撚到天光都未到深水埗

荃灣係當年高登個filter

去馬鞍山唔塞車9個字啦
日日都搭車係荃灣返工

TKO 45mins 唔得下話，除非渣車
但渣車入屯門又唔使半個鐘

利申 住左荃灣20年

搭290去將軍澳要差唔多1個鐘
搭巴士去屯門5個字搞掂 揸車4個字

垃撚圾荃灣

去上水都唔撚止啦

你不如話上廣州？

計蝗蟲嚟講都算係

前面又有人話上水45
到有人話上水要成個鐘
依加又有人話上水太遠
真係龍門任搬

鄉下地方，殘殘舊舊
係荃灣西叫好d

利申 住太古

反而我想問下旺角有咩地方去唔到

但係住香港九龍嘅人唔會無啦啦入嚟，所以佢地地個地圖唔洗包新界，中心就唔係荃灣

利申 住屯門

物理上可能係。
但社會層面上，人種級數上絕對唔係，返學都一早教咗啦，香港係由：港島->九龍->新界->大嶼山。 階級一早分好。
不服來辯

荃灣得連鎖店食得落肚

荃灣交通不錯, 係去粉嶺上水唔係咁方便

我覺得交通青衣好d, 當然野食同商場就無荃彎咁好

青衣北表示問過我未

788落中環轉東涌線去荔景 再轉荃灣綫 45分鐘到

太子居民笑而不語

講要成個鐘嗰啲人個腦入面實係淨係得架死人278X

間唔中去荃灣食野返粉嶺搭巴士都好快喎
1個鐘一定到可能好夜所以少車快左

1個鐘叫快? 巴打平時出街坐船?

地理呀？
物理

將軍澳同屯門係香港對比下算係山卡啦

天理呀

大圍先係中心 去邊都咁方便

agger
荃灣開多幾條紅van先好黎同旺角比

南昌地鐵站屌打你地啦

十幾廿年前, 長發長發走鬼檔不知幾正, 而家先變沙漠

荃灣有紅VAN....20分鐘內出灣仔

租界黎架咋你叫乜春香港中心

易攻難守wo
識唔識架

荃灣係幾方便，但愈來愈多新移民師奶

荃灣去柴灣耐 係因為柴灣遠姐
以前屋企人諗過搬去柴灣

垃圾地方

利申住荃灣三十年

好污糟既社區

青衣真係好住，荃灣好雜

等啲真荃灣人一齊講下荃灣

對比18區未算垃圾
係沙咀道舊區個度好撚ON9, 條路窄過西, 又多人, 行都行唔撚到; 好想快啲重建
新起條天橋又係好窄

荃灣算係方便, 好撚多人係真, 同好撚多蝗

利申住荃灣廿五年

BTW, 我想問荃新天地2期出邊個地盤起緊咩?

正確最中心位置係如心

你當青衣死既

青衣唔係？

過海方便過你幾多

新樓

青衣去邊都係30分鐘

你去屯門睇下

荃灣點都方便過青衣啦
拎青衣同荃灣鬥都唔係鬥方便啦ON9

青衣都幾好又清靜, 又少蝗
係冇咩野食

咩樓?

你唔好影衰青衣街坊啦
成個on9仔咁淨係識鳩up

青衣去上水30分鐘
青衣去元朗30分鐘
青衣去屯門30分鐘
青衣去中環15分鐘

話荃灣果d人唔笑狗都吠

agger

我仲聽人講過 荃灣去黃埔 快過 土瓜灣去黃埔

而家講緊邊度係中心

食野關咩事？

青衣係清泉
清靜
有山有海
真心好住

但就點都唔係中心
硬係要出黎認叻

荃灣去中環你睇下45分鐘得唔得

點會唔係中心，你睇清楚地圖？

變晒飛機Post

咁又點？ 中環返工先多女屌
利申：港島仔，去荃灣都唔知有無十次

荃灣撚

咪係, 條ON9仲係咁衝出黎柒

大鴻輝先係荃灣既中心
不服來辯

應該無咩問題

香港既中心既中心

中心係青衣

唔好講邊度有好野食

都仲係叫唔慣
都仲係叫佢英皇

綠色個架呀

條友係咪坐左廿年監
是但坐狗鐵都30分鐘啦

渣車行西九 +西隧都唔洗25分鐘
青衣出中環都係行呢條

你啲海域有中國份咖

荃灣人叫開英皇 唔會叫大鴻輝

佢應該只係識搭地鐵
行西隧快過快過旺角行紅隧
不過無得咁比既

坐地鐵就得
朝早迫巴士難啲

上次個frd話自己係大鴻輝
搵完自知係英皇

左右縮細老係青衣中心

咁青衣朝早迫巴士咪又係唔得
你唔好係度雙重標準

行西隧過左海叫上環

上環去中環塞車塞你30分鐘

難道青衣行西隧過左海叫中環?

青衣同荃灣出中環行同一條路喎
定係你唔知?

你幅圖有埋大鵬灣咖
傻仔

agree

咁計就公道啦

荃灣返土瓜灣得架15蚊紅頂
唔係趕都未必搭

青衣有地鐵
你比外星人捉左幾耐？

黃大仙

荃灣都有地鐵架大佬

去邊度都方便

夜晚有幾多紅van經青衣？
喂？

包拗頸 幾歲呀屌

都係青衣

荃灣坐地鐵去中環你睇下洗唔洗45分鐘？

成班on9仔爭住話邊度邊度先係第一

晚上坐的士，仲快

旺角10分鐘返到青衣

巴打你係油麻地警署?

咪答左30分鐘

你今日坐多次計計時

討論緊邊度係中心
冇人爭住話邊度先係第一
你唔識字?

中心有撚用
就好似澳洲 美國中心一樣 鄉下地方

岩呀，無咩特別
只係睇睇下地圖發覺荃灣係正中心
點知有個青衣黎出黎爭

成班on9仔爭住話邊度邊度先係中心
滿意未呀on9仔

荃灣去中環只係要20-25分鐘
荔景轉東涌線
利申: 日日都搭

查到

荃灣又輸

長青/美景撚表示：過得去喇

肯改就乖啦
下次睇清楚啦

係你班荃灣仔打晒飛機

根本就係青衣

not mong kok ?

見到成班荃灣青衣撚真係笑死
問左太子未
太子道向東
西隧 彌敦道向南
界限街向北
向西就行荔枝角道

再講，淨係通宵交通都屌打你地

青衣係中心, 荃灣多野食, 旺角多人行
大家打和啦好嘛

咁樣係因為馬安山唔方便，正常唔會成日有人由荃灣去馬安山返工
由荃灣去馬安山只會係探朋友，但係唔會成日都去探朋友架嘛

打咩和呀，幾多青衣撚要去番荃灣食野買野，有無見荃灣撚去青衣食野買野呀？

太子好似係全香港最方便既地方喎

以前住太古
後尾搬左去荃青一帶
都唔夠太古正

講方便我只會認輸比旺角，但係旺中要帶靜，住得人，太子無得輸

沿海城市行政區地理中心點梗係冇用

真正香港係包后海灣大鵬灣嘅

荃灣西站定荃灣西約?
同上幾個月話大阪鄉村條友一樣
利乜鬼嘢申

離島

如果我出入只限於香港同九龍, 中環就係我既中心
你既中心關我咩事

三上已證明一切

而家講邊度係中心

你識唔識字？

真係比荃灣撚笑死

唔同地理位置都可以鬥快
上面個青衣撚係咪痴咗線

青衣垃撚圾 比你做中心又點
正正常常都唔撚會入青衣
狗也不屌

你幾多年前黎過？

咁都有得打飛機

荃灣無乜茶餐廳 米線就多

agger,而香港亦係國際金融中心
所以荃灣=世界中心

嚴格啲黎講係個海度

Ie 藍巴勒海峽, 醉酒灣, 葵青貨櫃碼頭

荃灣最好嘅地方，係沙咀道、青山公路荃灣段一帶（大涌道以東）

49X係小巴？

我唔入嚟比邊個中心，明眼人都知喺地圖比中心無意思
我入嚟係比較青衣同荃灣

即係好似
葵芳 VS 葵盛
元朗 VS 天水圍
觀塘 VS 秀茂萍
明未？

其實我覺得荃灣仲垃圾

D蝗蟲多撚到

狗也不屌

總之一定唔係荃灣

你為左要比青衣做中心
整走左香港一忽仔以為無人知?on9

計埋我手劃啲誤差
都實係葵芳荃灣
青衣？ wfc

連右至下個條對角線都唔係對角
要當人傻定點
自己整呢啲on9圖個陣有冇笑出聲？

爭咩呀 溝埋黎做荃衣呀笨

荃灣撚真係好撚on9

你未轉account呀

柒頭

我話你張圖，唔quote就睇唔明？邊個on9

巴打識啲野啊
當年如心起係有計過度過

其實都係講下笑
不過見你咁認真先同你玩下
原來智障

係咪咁撚大壓力呀你地 咁都可以嘈一餐

荃灣手足又贏一仗

有專家分析過
如果唔係有座山隔開左長沙灣同葵涌
地理優勢一定好過維港
咁當年英國就唔係殖維港先

你張圖就唔對角啦

全部15分鐘到阿 負評我?

點解撘地鐵由沙田去荃灣要成9個字
但撘巴士15分鐘內就得
真係on99

荃灣係一個垃圾地方
利申：荃灣撚

你就戇鳩, 使唔使每條路隔下面都有鐵路
1. 冇足夠需求
2. 巴士點對點特快環狀, 鐵路線性走廊放射狀, 好合理嘅分工
3. 區域快線變咗膠鐵, 東鐵葵青支線冇起到

[edit]

咁葵盛呢

青衣南有咩住

青衣唔係中心都好方便

冇錯真係狗也不狗麻煩唔好入嚟

咁呢句又錯唔晒

我住左青衣18年真係未試過周圍行

活動範圍都係屋企300米

不過都好過荃灣

垃撚圾

出世到宜家都係住荃灣

認同

x先係中心 其他牛屎地方你都計 係咪on9

荃灣有咩好行（唔行商場） ？

無

垃圾

上面個青衣撚真係笑死人

你覺得荃灣有野行？

得閒自己上山睇下咪知
荃灣咁大你估真係得商場

例如 ？

沙咀道真係唔撚係人行
路又窄，人又多

去沙田大圍仲快過所謂沙田區既馬鞍山

商場多又有天橋仲想點 其他區多數全區得一個商場咋 散意味住你住邊都好一落樓下就有野行，算係好事

小巴屈d

新西呢啲保蝗大本營就收一收皮先啦

城門水塘 圓玄學院 馬灣 大帽山
求其一條徑都有野睇啦
仲例如
自己google下都知啦
死都要踩人垃圾好有優越感咩而家

thx🤗

馬灣係荃灣咩？

笑死

真係唔知廸士尼係荃灣

> 青洲仔半島

唔識唔緊要
最緊要肯自己google下
唔好出嚟柒

咁你覺得香港係咪中國？

做乜鳩姐你
馬灣屬於荃灣區
一早劃好哂
你唔識就喺到死撐
影衰晒住青衣啲人

青衣撚真係on9到震

香港咁撚細就咪分邊度係中心啦

咁香港都係一早劃好左係大陸架

有咩分別？

係咪做人好大壓力 咁都有得嘈

青衣係葵青區，唔好亂認

唔識咩係荃灣新市鎮就收皮啦

支持樓主。利申以前成日撈亂話翻荃灣／翻香港

咁你係咪同意香港係大陸先？

點解住大西北既人日日要開埋d 咁既帖？

你咁講即係等同中國話自己係強國一樣

好樣衰呀！

拎幅地鐵圖泥睇下啦傻仔！

咁馬灣唔係荃灣區係邊到？馬灣區？白鳩痴

啱呀!!!!!

荃灣入大埔上水南區西貢勁唔方便

反而最憎入觀塘

唔係我狙擊你係你講野真係好似小學雞

荃灣仲有迪士尼TIM

係呀

香港唔係大陸係邊度？

英國？港獨？白9痴

新界黎講，沙田先係大佬

無，不過我肯定青衣先係香港中心

梗係沙田啦, 淨係新城市個人流已經贏晒荃新天地個堆, 仲未計收工時間塞車塞到幾嚴重